%@Auteur:\url{www.bricamath.net}\par
Anne a un certain nombre de bonbons que l'on appelle $n$.

Marie en a 15 de plus qu'Anne et Élise en a 3 de plus que Marie.

Dans la journée, Anne mange 5 bonbons, Marie en mange 6 et Élise en
mange 7.

\`A la fin de la journée, elles mettent ce qui leur reste en commun et
se le partagent équitablement.\medskip

\begin{myenumerate}
\item Écris en fonction de $n$ la totalité des bonbons qu'elles auront
  à la fin de la journée.
\item Factorise cette expression et déduis-en ce qu'elles auront
  chacune en fonction de $n$.
\end{myenumerate}